[考古台] 德國新星橫空出世，話說奧斯爾:異族愛國心

【明報專訊】日耳曼民族向來服從紀律，謝絶個人主義。德國在首場分組賽大破澳洲4：0，即使隊長波歷克因傷退隊，亦足證這支3屆世界盃盟主絶不會因缺少任何一人倒下，21歲新星奧斯爾橫空出世，更令球迷徹底忘記波歷克。有別於日耳曼人的孤高冰冷，擁有土耳其血統的奧斯爾臉上總掛 頑皮笑容，格格不入 小伙子只以細膩腳下功夫反擊，用表現證明自己心繫家國。

歐青賽功臣 小時模仿施丹

卸下東道主包袱，今屆的德國注入新血擔大旗，首場分組賽大破澳洲4：0，高路斯一如以往看準在世界盃發動入球引擎，看多了他的高空轟炸，沒有驚喜 那21歲中場奧斯爾的細膩技術，還有那張帶點酷似「溫拿」主將陳友的笑面，毋疑讓德國球迷感覺耳目一新。

去年暑假帶領德國21歲以下國家隊首奪歐洲青年錦標賽，奧斯爾早已獲德國傳媒視為波歷克接班人，不過在他心目中，模仿對象卻是以優雅見稱的施丹。奧斯爾稱：「小時候我常與年紀比我大的小孩子玩小型足球，沒有龍門，大家就是不停在指定範圍控球。大家都在努力模仿施丹絶技，我卻可以輕易做得到。」

土耳其血統 三代德國定居

言語間流露日耳曼人的自信，天生的土耳其血統，卻讓奧斯爾慘成夾心人。出生於德國工業城市蓋爾森基興的奧斯爾，既愛土耳其的美麗海岸，也愛聽土耳其傳統輕快音樂來減壓。唯獨在足球路上，奧斯爾為德國賣命的決心從未動搖，即使土耳其前教練泰廉連番遊說，他亦無動於中，甚至將護照退回「祖國」。「我並非輕視土耳其足球，只是我對上三代早已定居德國，我視德國為家，所以我在小時候已決定為德國青年軍效力。我的技術與球技源於土耳其人的天性，但紀律、態度及犧牲精神，卻是秉承德國人的特質。」說話大方得體，卻依然成為追擊對象。土耳其球迷認為他不識抬舉，有些極端子分甚至入侵他的官方網站留言版辱駡。德國人質疑他拒唱國歌，骨子 仍是心繫「祖國」。

波歷克接班人 盼團結補不足

奧斯爾無奈道：「我習慣在奏國歌時禱告，為隊友及自己祈求幸福，總之每次國歌響起，我都熱血沸騰。」奧斯爾深明表現才是反擊批評者的最佳工具，世界盃嶄露頭角的美妙傳送，相信已沒有人會質疑他為日耳曼民族拚搏賣命的決心。對於接過波歷克的衣鉢，奧斯爾信心十足：「我為波歷克受傷難過，但我們從未懷疑過球隊實力，即使我們這班年輕人缺乏經驗，但團結精神可補不足，贏取世界盃是所有德國人的夢想，縱然夢想最終未必成真，但追逐的過程，已讓我充滿樂趣。」

30.06.2009 15:18
【商台互動體育組】技術性贏出！U21歐洲國家盃王者之戰，雲達不來梅中場奧斯爾散發星光，演出八面玲瓏，助德國毫無爭議地以4:0擊敗英格蘭小國腳，奪冠而回，這是預示了日耳曼人的「黃金一代」不日誕生嗎？

雙方晉身決賽分別在4強淘汰了瑞典和意大利出局，英格蘭U21因艾邦拉荷和費沙甘保停賽，而被迫要把禾確特推上前線任箭頭，而屈福特門將史葛路治，就頂替停賽的赫特把關，卻成為罪人之一；德國則有原來的正選前鋒迪查加缺陣，要用上杜伊斯堡的辛度華拿掛帥。

雖然英軍全場控球率較高，但攻勢偏向單調，而且禾確特只懂個人低頭「狂爆」，又欠缺後上支援，導致球隊徒有表面優勢，實際上的威脅似有還無。開賽23分鐘，德國靈魂奧斯爾策動攻勢，交出致命直線，卡斯特羅快步入楔逗射入網，先開紀錄；換邊後，英格蘭換入了奧奴夏取代了文切尼，與米卡李察士合作中堅。

48分鐘，奧斯爾處理35碼的自由球，球速雖勁，但門將史葛路治判斷出錯，擋出皮球後依然入網，比數拉開至2:0；英軍大勢已去，德軍於79分鐘再由辛度華拿接應奧斯爾傳送，射成3:0；完場前6分鐘，辛度華拿錦上添花，鎖定了4:0勝局，登上歐國盃桂冠。

奧斯爾

當年皇馬做左幾多好事先可以低價買入佢

雲達不來梅同期既迪亞高一早無曬影

擁有土耳其血統的奧斯爾臉上總掛 頑皮笑容

好耐無見過

民族，種族主義的迴力標
一堆人係度亂用 最後打返自己

上次世界盃 左膠想將德國成績
拉去多民族團結上講

結果今次就食哂迴力標
成績一唔好就即刻食返

今次法國世界盃又來 好像馬卡龍
黃世澤都出左篇文去講
法國證明文化種族呢樣野先係work
將法國成績拉上去全民族團結

當年四大攻中，奧燒 馬連 卻奧斯 葛斯
最先打唔掂攻中位既係卻奧斯而家變左隊中廢老

咁就8年

On9 kroos當年同期都拎到u19冠軍
佢打攻中都勁 佢果時啲遠射已經屈機 只係10果年 防中唔夠人 先擺佢打 點知一打就係超勁

Kroos 超勁
佢打中場派牌你話勁我接受
但防中

kroos唔係攞u17世少盃兼mvp咩？
17歲kroos係同齡大超班
攞完世少盃番到拜仁一隊已經有後備位坐

咪係拜仁同德國都唔需要佢做攻中先踢佢落防中
果時一係掉佢落防中係唔用佢/賣佢

皇馬做得最好就係放返走佢
即多4個歐聯

咁唔係佢踢唔掂

果陣德國缺防中嘛
連拿姆都要去頂呢個位

果陣好似基迪拉小豬打防中喎⋯

sor, 我指既係2010~2014呢段時期。。。佢間唔中都要頂下

做左罪人

小豬何嘗唔係進攻球員轉打防中

基迪拉其實我覺得好過癮下
睇陣容佢係打防中 但落到場踢到又唔似防中

米卡李擦士而家去左邊？

仆你個街原來米卡李察士仲踢緊波